共和黨Ted Cruz: 香港示威活動沒有減退. 美國兩黨也支持香港人

Ted Cruz剛接受CBS訪問

The following is a transcript of an interview with Senator Ted Cruz that aired Sunday, October 13, 2019, on "Face the Nation"

MARGARET BRENNAN: Welcome back to Face the Nation. We spoke yesterday with Texas Republican Senator Ted Cruz. He's the highest ranking U.S. official to visit Hong Kong since pro democracy protests began four months ago. We asked him about the president saying that the situation in Hong Kong was dying down.

SENATOR TED CRUZ: I'll tell you what's happening here in Hong Kong is inspiring. We've seen over two million people come to the streets standing up for freedom, standing up for democracy and standing up against the oppression of the Chinese communist regime. And I think it is very much in the United States' interest to support the people of Hong Kong. I'm here, I'm dressed in all black standing in solidarity with the protesters.

MARGARET BRENNAN: So the protests are not dying out as the president suggested?

SEN. CRUZ: The protests are continuing full force, and I'll tell you something that really illustrates just how powerful the protests are is- is what we've seen happen with the NBA this past week. Daryl Morey, the general manager of the Rockets- my hometown team, I'm a diehard Houston Rockets fan, but- but he tweeted a very benign tweet where he said "Stand for freedom. Stand with Hong Kong," and- and the Chinese communist government, they just about lost it. They got so upset, they ended up boycotting the Rockets. They ended up pulling them off TV in China. They ended up pulling them off the Internet. They ended up canceling all of their sponsorships. And sadly what ended up happening is the NBA as a league began this series of apologies and it was really sad to see an American company and indeed a global sports league like the NBA being dragooned into censoring the free speech of American citizens in the interest of big bucks. It's not complicated why the NBA did that. Television and the Chinese market is worth a whole lot of money, but- but thankfully a whole lot of us across the ideological spectrum- indeed I helped lead a group, a bipartisan group, of members of Congress calling on the NBA to do better to defend free speech--
.........
MARGARET BRENNAN: Exactly--

SEN. CRUZ: -- of China and we need to stand up. We need defend our shared values.

MARGARET BRENNAN: Exactly. So should those kind of protections be in any kind of trade deal with China?

SEN. CRUZ: Well, listen, a trade deal is- is functionally different. The Senate Foreign Relations Committee just unanimously passed legislation on Hong Kong to pressure- to pressure China to protect the free speech and democratic rights of the people of Hong Kong, that I'm a co-sponsor of that legislation--

MARGARET BRENNAN: Right.

SEN. TED CRUZ: --and it was bipartisan. We saw Republicans and Democrats come together.

不過, Ted Cruz有野提醒香港人

共和黨Ted Cruz :「非暴力抗爭」都好重要, 一定要對準政權，讓國際社會看到香港人的高公民質素

仲唔係聽日? 香港人出黎喇

政情網上行
10小時 ·

【臨時爽約】
共和黨參議員克魯茲訪港
透露行政長官林鄭月娥
一度要求與他保密會面
其後又臨時取消
克魯茲訪港期間亦與民主派茶聚
呼籲示威者不要走向暴力
以爭取國際支持

推

同侵侵一唱一和

聽日一定要出呀屌
人地都開到聲支持，我地冇理由唔爭氣

***（借位宣傳）
和勇一家
停止互屌

1014七點遮打見！

大家要瘋狂ig fb whatsapp group叫人去呀連登仔要再創造奇跡！！

練定英文口號，印埋英文文宣，可以嘅帶埋美國國旗各位手足聽日見

WE WANT FREEDOM AND FREEDOM IS WHAT WE WILL GET!!!!!!

好明顯同Trump 扯貓尾 good show

gogoogoogogo all in la diu

講得好

***（借位宣傳）
和勇一家
停止互屌

1014七點遮打見！

大家要瘋狂ig fb whatsapp group叫人去呀連登仔要再創造奇跡！！

練定英文口號，印埋英文文宣，可以嘅帶埋美國國旗各位手足聽日見

WE WANT FREEDOM AND FREEDOM IS WHAT WE WILL GET!!!!!!

Ted Cruz

sir

推呀 今晚7點遮打見

sir講一句好過我丟講100句

感謝Ted Cruz

yay

怒火街頭